【突發】大陸女遊客遭城巴輾斷腳掌 車長認危駕判監11個月

城巴車長駕駛A21號線途經旺角彌敦道與亞皆老街交界，入彎時撞倒一名站在轉角欄杆外、正等候過馬路的拖篋18歲廣州女遊客，巴士並輾過她的腳掌，最後少女右膝以下須截肢。涉案城巴車長早前在區域法院承認危險駕駛導致他人身體嚴重受傷罪，今被判監11個月，停牌2年。
法官杜大衛指本案控罪嚴重，最高可判監7年。案中女事主黃曉儀（20歲）右邊身體重傷，盆骨、髖骨、脊骨骨折，右腿更要截肢，留醫兩個多月。她案發時年僅18歲，意外後須撐枴杖步行，但只能走10分鐘，否則會有劇痛，餘生仍要適應失去右腿的生活。
辯方求情曾稱女事主當時站到欄杆外，也有犯錯。惟法官不接納此說，直指被告廖淦泓（48歲）案發時有響號，證明他留意到現場有行人，但巴士後輪最終剷上行人路肇禍。法官續指，現場有足夠空間讓巴士轉彎，被告根本毋須把車駛得如此靠近事主。被告應該確保巴士能安全轉彎及不會剷上行人路。
法官以監禁1年半為量刑起點，扣除認罪寬減，以及被告曾參與行山撿垃圾活動及捐助慈善團體，再額外減刑1個月，判囚11個月，另取消駕駛資格2年，並須修習駕駛改進課程。

被告

成個轉彎位欄杆都撞彎左
雖然條女on99咁行出去

害死個司機

屌支那人累死司機

上網講野都要disclaimer,連登真係

堅強少女盼早日回家 「勤力得」捐款三萬元應急

「痛楚以10分為滿分的話，仍有8至9分痛。」在旺角不幸被巴士輾斷右腳的內地少女黃曉儀，在病榻上訴說每日被傷口折磨的苦楚。曉儀至今仍留醫，父母留港每天到醫院照顧，希望女兒早日康復一起回廣州的家。面對困境，一家三口表現堅強，曉儀微笑地說：「出院後最想吃碗牛肉丸湯粉」。
本月一日，從廣州來港一天遊的黃曉儀，在旺角遭一架轉彎的巴士撞倒並輾過腳部，重傷送院，要切除右腳膝蓋以下半截小腿至腳掌。「一知道就眼淚直流，心情緊張又怕，腦裡一片空白。」曉儀母親黃太的心情仍未平伏，每次談起女兒的傷勢都淚如雨下。

曉儀父親黃先生聽罷，亦難忍男兒淚︰「（女兒）19歲已經……好傷心！知道女兒要截肢後，心情難過，但無辦法。」兩夫婦不敢在女兒面前表達哀痛，擔心影響她的心情。

pish

咁都有罪？

法律面前，香港人含撚

條路有咁大得咁大
自己白痴仲好埋怨
馬路又唔企入d

係咪Joe Junior 既阿哥，Senior??

好明顯夠時間停 佢都唔停
抵坐啦 今次真係唔關支唔支那人事

五毛全面進場

好似話個欄杆都爛晒啵
姐係如果無條支那女都會炒欄杆？

皆大歡喜
支那狗截肢，駕駛態度差嘅巴士狗踎監

又多個POST睇兒登仔點樣對人不對事
支持放個危駕司機出嚟畀全香港人一齊冒多次險

香港人正確態度：兩邊都屌